\documentclass[xcolor={dvipsnames,table}]{beamer}
\usetheme{Unimib}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{floatflt}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{array}
\usepackage{setspace}

\author{Riccardo Porrini}
\institute{Corso di Intelligenza Artificiale - \tiny{Laurea Magsitrale In  Informatica - A.A. 2013/2014}}
\title{Web Data Integration nell'ambito dell'eCommerce}

\begin{document}

\begin{frame}[plain]
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{About Me}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{8.5cm}
			\begin{itemize}
				\item da Gennaio \textbf{2009} sviluppatore presso 7Pixel {\scriptsize (eCommerce)}
				\vspace{0.10cm}
				\item Laurea Magistrale nel Luglio \textbf{2011} \\{\scriptsize (Informatica)}
				\vspace{0.10cm}
				\item da Gennaio \textbf{2013} studente di Dottorato {\scriptsize (Informatica)} 
			\end{itemize}
			\vspace{0.4cm}
			\Blue{Interessi di Ricerca {\scriptsize (in breve)}:}
			\begin{itemize}
			  \item Web Data Integration
			  \item Dataspace Management Systems
			  \item Semantic Web
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{1.5cm}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=1.5cm]{images/riccardo-porrini.png}\\
			\end{figure}
			\vspace{2.2cm}
			\hspace{-2.16cm}{\tiny \url{riccardo.porrini@disco.unimib.it}}\\
			\hspace{-2.5cm}{\tiny \url{http://riccardo-porrini.appspot.com}}
		\end{column}
	​\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Sommario}
	\tableofcontents
\end{frame}

\begin{section}{Web Data Integration}

\sectionframe

\begin{frame}{Data Integration}
	\only<1>{\begin{ncblock}{}
	Data integration is the problem of providing unified and transparent access to a collection 
	of data stored in \Blue{multiple}, \Blue{autonomous}, and \Blue{heterogeneous} data sources
	\end{ncblock}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=8cm]{images/data-integration.png}\\
	\end{figure}
	{\tiny D. Calvanese - \url{http://www.inf.unibz.it/~calvanese/teaching/2005-07-BIT-school-data-integration/}}}
	\only<2>{
	\begin{description}
		\item[Autonomia:] fonti informative isolate e mantenute indipendentemente dalle altre
		\vspace{1cm}
		\item[Eterogeneit\'a:] fonti informative espongono informazione diversa, a livello di \Blue{schema} ma anche di \Blue{istanze}
	\end{description}}
\end{frame}

\begin{frame}{Architettura concettuale di un Data Integration System}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=9cm]{images/information-integration.png}\\
	\end{figure}
	\vspace{-0.3cm}
	{\tiny D. Calvanese - \url{http://www.inf.unibz.it/~calvanese/teaching/2005-07-BIT-school-data-integration/}}
\end{frame}

\begin{frame}{Web Data Integration}
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{figure}\includegraphics[width=9cm]{images/dataspaces.pdf}\end{figure}
	\vfill
	\only<1>{
	\begin{cblock}{\scriptsize Bassa Prossimit\'a Amministrativa}
	Le fonti non possono essere messe sotto controllo
	\end{cblock}
	}
	\only<2>{
	\begin{cblock}{\scriptsize Bassa Integrazione Semantica}
	\'E difficile ricondurre schemi/istanze delle sorgenti ad un unico schema/repository di istanze globale
	\end{cblock}
	}
	\vfill
	\begin{thebibliography}{}
		\scriptsize
		\smartbib{1}{AM}{Franklin}{From Databases to Dataspaces: A New Abstraction for Information Management}{SIGMOD Record}{2005}
	\end{thebibliography}
\end{frame}

\begin{frame}{Dinamicit\'a del Web}
	\only<1>{
		\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/resources.pdf}\end{figure}
	}
	\only<2>{
		\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/trends.png}\end{figure}
	}
\end{frame}

\begin{frame}{DataSpace Management System}
	\includegraphics[width=11cm]{images/web-information-integration.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{Intelligenza Artificiale e Web Data Integration}
	\begin{itemize}
	  \item \Blue{Classificazione}
	  \begin{itemize}
	    \scriptsize
	    \item Riconciliazione (semi) automatica di schemi ed istanze
	  \end{itemize}
	  \vspace{0.30cm}
	  \item \Blue{Feedback}
	  \begin{itemize}
	    \scriptsize
	    \item Implicito (inferito dall'osservazione del comportamento degli utenti finali)
	    \item Esplicito (dagli esperti di dominio)
	  \end{itemize}
	  \vspace{0.30cm}
	  \item \Blue{Rappresentazione della Conoscenza}
	  \begin{itemize}
	    \scriptsize
	    \item A supporto della classificazione
	    \item Per arricchire le informazioni integrate
	  \end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\end{section}

\begin{section}{Price Comparison Engine}
\sectionframe

\begin{frame}{TrovaPrezzi e ShoppyDoo}
	\only<1>{\vspace{-0.5cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/trovaprezzi.png}\end{figure}}
	\only<2>{\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/shoppydoo.png}\end{figure}}
\end{frame}

\begin{frame}{Integrazione delle Offerte}
	\begin{figure}\includegraphics[width=9cm]{images/pce.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Tassonomie}
	\vspace{-0.7cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/tassonomie.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Un esempio di Tassonomia}
	\vspace{-0.7cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/tassonomia-ecommerce.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Facets}
	\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/facets.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Relazioni Reciproche}
	\begin{figure}\includegraphics[width=9cm]{images/domain.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{DataSpace Management nell'eCommerce}
	\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/information-integration-case-studies.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\end{section}

\begin{section}{Facet Extraction}
\sectionframe

\begin{frame}{Facet: Definizione}
	\begin{ncblock}{Facet (from classification Theory)}
	Clearly defined, mutually exclusive, and collectively exhaustive aspect, property, or characteristic of a class or specific subject
	\end{ncblock}
	\vfill
	\begin{thebibliography}{}
		\scriptsize
		\smartbib{1}{AM}{Taylor}{Wynar's introduction to cataloging and classification}{Library and information science text series}{2004}
	\end{thebibliography}
\end{frame}

\begin{frame}{le Facet di ShoppyDoo}
	\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/facets.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Definzione e Manutenzione}
	\Blue{Definizione:}
	\begin{itemize}
	  \scriptsize
	  \item manuale ad opera di \blue{esperti di dominio}
	  \item associazione manuale ai \blue{prodotti} del catalogo
	\end{itemize}
	\vfill
	\Blue{Manutenzione:}
	\begin{itemize}
	  \scriptsize
	  \item \blue{Assente}
	\end{itemize}
	\vfill
	\Blue{Problemi:}
	\begin{itemize}
	  \scriptsize
	  \item come discriminare facet (o valori di facet) rilevanti/interessanti?
	  \item come aggiornare valori e corrispondenze nel tempo, con sforzo limitato da parte degli esperti di dominio?
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Possibili Soluzioni}
	\blue{Estrazione dinamica dai risultati delle interrogazioni~\cite{fpedia, result}}
	\begin{itemize}
	  \scriptsize
	  \item difficile applicazione su testo relativamente breve come la descrizione di un'offerta
	  \item serendipity?
	\end{itemize}
	\vfill
	\blue{Estrazione dai documenti e dai query logs~\cite{pound, dou}}
	\begin{itemize}
	  \scriptsize
	  \item difficile applicazione su testo relativamente breve come la descrizione di un'offerta
	  \item non \'e possibile suggerire ci\'o che gli utenti non hanno cercato
	  \item bisogna conoscere a priori le caratteristiche salienti delle offerte
	\end{itemize}
	\vfill
	\begin{thebibliography}{}
		\scriptsize
		\smartbib{1}{fpedia}{Li}{Facetedpedia: Dynamic Generation of Query-Dependent Faceted Interfaces for Wikipedia}{WWW}{2010}
		\smartbib{2}{result}{Kong}{Extracting Query Facets from Search Results}{SIGIR}{2013}
		\smartbib{3}{pound}{Pound}{Facet Discovery for Structured Web Search: A Query-log Mining Approach}{SIGMOD}{2011}
		\smartbib{4}{dou}{Dou}{Finding Dimensions for Queries}{CIKM}{2011}
	\end{thebibliography}
\end{frame}

\begin{frame}{Tassonomie Sorgenti}
	\vspace{-0.5cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/tassonomie-sorgente.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Problem Statement}
	\begin{figure}\includegraphics[width=8cm]{images/facets.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Alcuni Numeri}
	\vspace{-1cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/numbers.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Caratteristiche}
	\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/heterogeny.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Anatomia di un Mapping}
	\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/mapping.png}\end{figure}
	\vfill
	\Blue{Formalmente:}
	\begin{center}\blue{Tassonomia Sorgente}: $\mathfrak{T} = \{ P_1, \ldots, P_n \}$\end{center}
	\begin{center}\blue{Categoria Sorgente}: $s$\end{center}
	\begin{center}\blue{Categoria Destinazione}: $t$\end{center}
	\begin{center}\blue{Mapping}: $t \leftarrow P = \{s_1, \ldots, s_k\}$\end{center}
	\vfill
	\blue{esempio:}
	\begin{center}$vini \leftarrow \{vini~bianchi,~puglia~produzione~biologica\}$ \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Overview dell'Approccio}
	\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/approach.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Estrazione dei Valori Candidati}
	\only<1>{
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{8cm}
			\begin{figure}\includegraphics[width=8cm]{images/normalization.pdf}\end{figure}
		\end{column}
		\hspace{-2.75cm}
		\begin{column}{5cm}
			\vspace{5.75cm}
			\begin{cblock}{}
				\normalsize
				$rank(s) = |\{P~s.t.~s \in P\} |$
			\end{cblock}
		\end{column}
	​\end{columns}}
	\only<2>{
	\begin{figure}\includegraphics[width=10.5cm]{images/dashboard.png}\end{figure}
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Raggruppamento: Princ\'ipi}
	\begin{cblock}{Obiettivo}
		\small
		Definire una misura che catturi quanto due valori candidati siano ``raggruppabili'' 
	\end{cblock}
	\vfill
	Principi \Blue{Strutturali}
	\begin{description}[<+->]
	  \vfill
	  \scriptsize
	  \item [Level Similarity:] Due valori sono tanto \Blue{pi\'u} raggruppabili quanto pi\'u co-occorrono nello \Blue{stesso livello} all'interno di una tassonomia sorgente
	  \vfill
	  \item [Path Similarity:] Due valori sono tanto \Blue{meno} raggruppabili quanto pi\'u co-occorrono nello \Blue{stesso path} all'interno di una tassonomia sorgente  
	\end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{Esempio}
	\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/example-taxonomy.pdf}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Level Similarity}
	\only<1>{
	\vspace{-0.5cm}
	\begin{itemize}
	  \item \blue{$n$} {\scriptsize tassonomie sorgente} \blue{$T_1,\ldots,T_n$}
	  \item \blue{$s_i \sim s_j$ s.s.e. $d(s_i, root) = d(s_j, root)$}
	  \item \blue{$T_i[s]$} {\scriptsize classe di equivalenza di tutte le categorie sorgente \blue{$s$} che hanno la stessa distanza dalla root nella tassonomia sorgente \blue{$T_i$}}
	  \item \blue{$T[s] = \{ T_i[s]~\forall i = 1 \ldots n\}$} {\scriptsize insieme di tutte le classi di equivalenza di $s$, su tutte le tassonomie sorgente}
	\end{itemize}
	\begin{ncblock}{Level Similarity}
	$lsim(s_i, s_j) = \cfrac{|T[s_i] \cap T[s_j]|}{|T[s_i] \cup T[s_j]|}$
	\end{ncblock}
	}
	\only<2>{
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{6cm}
			\begin{figure}\includegraphics[width=6cm]{images/level-similarity.pdf}\end{figure}
		\end{column}
		\hspace{-0.5cm}
		\begin{column}{7cm}
			{\scriptsize
			$T_1[campania] = \{millesimato, prosecco, \ldots, rosso\}$\\
			$T_2[campania] = \{abruzzo, puglia, sicilia, campania\}$\\
			$T[campania] = \{T_1[campania], T_2[campania]\}$\\
			$T_1[abruzzo] = \emptyset$\\
			$T_2[abruzzo] = \{abruzzo, puglia, sicilia, campania\}$\\
			$T[abruzzo] = \{T_1[abruzzo]\}$\\
			$T_1[rosso] = \{millesimato, prosecco,\ldots,rosso\}$\\
			$T_2[rosso] = \{bianco, rosso\}$\\
			$T[rosso] = \{T_1[rosso], T_2[rosso]\}$}
			\vfill
			\begin{center}
			$lsim(campania, abruzzo)$\\$\cfrac{T[campania]\cap T[abruzzo]}{T[campania] \cup T[abruzzo]} = \cfrac{1}{2}$
			\end{center}
			\begin{center}
			$lsim(rosso, campania)$\\$\cfrac{T[rosso]\cap T[campania]}{T[rosso] \cup T[campania]} = \cfrac{1}{3}$
			\end{center}
		\end{column}
	​\end{columns}
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Path Similarity}
	\only<1>{
	\begin{itemize}
	  \item \blue{$n$} {\scriptsize tassonomie sorgente} \blue{$T_1,\ldots,T_n$}
	  \item \blue{$k$} {\scriptsize percorsi per la $i$-esima tassonomia} \blue{$P_1^i \ldots P_k^i$}
	  \item \blue{$P_{s_i} = \{P~|~s_i \in P \}$} {\scriptsize insieme dei percorsi in tutte le tassonomie, che contengono \blue{$s_i$}}
	\end{itemize}
	\begin{ncblock}{Path Similarity}
	$psim(s_i, s_j) = 1 - \cfrac{|P_{s_i} \cap P_{s_j}|}{|P_{s_i} \cup P_{s_j}|}$
	\end{ncblock}
	}
	\only<2>{
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{6cm}
			\begin{figure}\includegraphics[width=6cm]{images/level-similarity.pdf}\end{figure}
		\end{column}
		\hspace{-0.5cm}
		\begin{column}{7cm}
			{\scriptsize
			$P_{rosso} = \{[vino, rosso],[vini, rosso, puglia], \ldots \} $\\
			$P_{puglia} = \{[vini, bianco, puglia],[vini, rosso, puglia]\}$\\
			$P_{bianco} = \{[vino, bianco],[vini, bianco, puglia],\ldots\}$
			}
			\vfill
			\begin{center}
			$psim(rosso, puglia)$\\$1 - \cfrac{P_{rosso} \cap P_{puglia}}{P_{rosso} \cup P_{puglia}}$ \\ $ = 1 - \cfrac{1}{5} = 0.8$
			\end{center}
			\begin{center}
			$psim(bianco, rosso)$\\$1 - \cfrac{P_{bianco} \cap P_{rosso}}{P_{bianco} \cup P_{rosso}}$ \\ $ = 1 - \cfrac{0}{10} = 1$
			\end{center}
		\end{column}
	​\end{columns}
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Clustering}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{5cm}
			\begin{figure}\includegraphics[width=5cm]{images/dbscan.png}\end{figure}
		\end{column}
		\begin{column}{7cm}
			\vspace{0.5cm}
			\begin{ncblock}{\scriptsize Density Based}
			DBSCAN\cite{dbscan}
			\end{ncblock}
			\vspace{1cm}
			\begin{ncblock}{\scriptsize Distance}
			\scriptsize
			$d(s_i,s_j) = \sqrt{[1 - lsim(s_i,s_j)]^2 + [1 - psim(s_i, s_j)]^2}$
			\end{ncblock}
		\end{column}
	​\end{columns}
	\vfill
	\begin{thebibliography}{}
		\scriptsize
		\smartbib{1}{dbscan}{Ester}{A density-based algorithm for discovering clusters in large spatial databases with noise}{KDD}{1996}
	\end{thebibliography}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\includegraphics[width=11cm]{images/clusters.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Labelling dei Gruppi (ongoing)}
	\only<1>{\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/labelling}\end{figure}}
	\only<2>{\vspace{-1cm}\hspace{-0.5cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm,height=7cm]{images/freebase.png}\end{figure}}
	\only<3>{\vspace{-1cm}\hspace{-0.5cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm,height=7cm]{images/dbpedia.png}\end{figure}}
\end{frame}

\begin{frame}{Freebase Search}
	\hfill
	\tiny
	\url{https://www.googleapis.com/freebase/v1/search?query=Toscana&lang=it}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{6cm}
			\vspace{1.5cm}
			\includegraphics[width=6cm]{images/freebase-search-api.png}
		\end{column}
		\begin{column}{5cm}
			\includegraphics[width=4cm]{images/freebase-search.png}
		\end{column}
	​\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{DBpedia Spotlight}
	\tiny
	\includegraphics[width=5cm]{images/dbpedia-spotlight.png}
	\vfill
	\hfill\url{http://spotlight.dbpedia.org/rest/annotate?text=Toscana}
	\vfill
	\includegraphics[width=11cm]{images/dbpedia-spotlight-query.png}
\end{frame}
\end{section}

\begin{frame}[plain]
	\includegraphics[width=11cm]{images/clusters.png}
\end{frame}

\begin{section}{Linked Data per l'eCommerce}
\sectionframe

\begin{frame}{LOD Cloud}
	\vspace{-0.8cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/lod-cloud_colored.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Vocabolari per l'eCommerce - Schema.org}
	\vspace{-0.8cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/schema-org.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Vocabolari per l'eCommerce - GoodRelations}
	\vspace{-0.8cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/good-relations.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Esempio (Goodrelations)}
	\vspace{-0.8cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/microformat.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Schede Tecniche di Prodotto (ShoppyDoo)}
	\vspace{-0.8cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/scheda-tecnica.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Database di Caratteristiche Tecniche}
	\vspace{-0.8cm}\begin{figure}\includegraphics[width=11cm]{images/database.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Ontologia}
	\begin{figure}\includegraphics[width=10cm]{images/ontologia.png}\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\hfill
	\begin{mdframed}[rightmargin=-2cm,
					leftmargin=4cm,
    				roundcorner=3pt,
    				align=left,
    				userdefinedwidth=10cm,
    				linecolor=lightgrey,
    				backgroundcolor=lightgrey]
    	\LARGE\Blue{Demo}
	\end{mdframed}
\end{frame}
\end{section}

\begin{frame}{Grazie}
	\begin{mdframed}[rightmargin=-1.2cm,
    				roundcorner=3pt,
    				align=right,
    				userdefinedwidth=6cm,
    				linecolor=lightgrey,
    				backgroundcolor=lightgrey,
    				innerbottommargin=10pt,
    				innertopmargin=10pt]
		{\Huge \textbf{\blue{Domande?}}} \hfill
	\end{mdframed}
\end{frame}
\end{document}
